嘩!! 鹽燒奄仔蟹

早排D奄仔蟹好平，於是買左黎煮鹽燒奄仔蟹，D膏真係好一流
有興趣既可以睇下條片，同埋記得訂閱我呀
有咩想睇都可以提議下，但冇咁快出到，因為要買料同剪片

製成品

4隻蟹，整死左佢/雪凍左佢先好拆繩，再用牙刷刷下佢

搞掂就攞去蒸

蒸好就可以攞去炒

掉埋D蔥同調埋味就完成

係咪好易呢

1

4

上面D咁快手

其實一開始係咪唔會蒸熟晒
等後尾焗個時再整全熟?

食處女

其實熟左都唔怕，單純焗既過程令佢入味D

你又知

未試過咁樣煮蟹
咁嘅烹調方法嘅可以食到炒香 又可以食到蒸嫩滑 又唔會甩膏

識食
基本上隻隻都爆膏，超正

好想食

想食樓主

四隻幾錢？

未試咁煮
係睇完先知
諗到咁煮會幾好
下次煮蟹會試下

終於有識食朋友

你會後悔

$80，有排幾平

如果你去出面D海鮮酒家會有得食，以前就係係呢D地方煮呢個。
但youtube唔知點解唔見有呢個，鹽焗奄仔蟹就多

以前出去食炒蟹，都係切件炒
未食過全隻上

4隻80上世紀價

好想食呀

不過我出面都唔太覺有得食呢個

所以呢排好平 次次都$80/$90

唔係減肥咩

唔駛切咗d內臟先炒架咩

I love eating craps

唔洗食？

咁撚平？

唔洗，薑蔥炒就要切左先炒

me 2

早排係好平，仲要爆膏，好抵食

點解嘅？ 真係唔識想學嘢

係邊買到

要雪幾耐？

唔係薑蔥炒黎架咩？點解係鹽燒

屌！嚇鳩死我，一click以為係越煮越好果條老坑把聲，即閃

因為呢D蟹比較細，你再切開就乜都冇了
切開一來想佢快D煮，二來太大隻。但呢D咁細唔洗切

有多幾個拆開隻蟹嘅product shot就正

街市廢事自爆住邊區
但你得閒可以mon住你樓下個街市，時價黎

追蹤絲打你先

15分鐘都夠

其實係樓主定uncle煮？

薑蔥係配料，主要用鹽炒香，但要用粗鹽惹味d

聽日去買
是未最好朝早去

有無打開蟹蓋相？

咁靚都即閃

對上一次買係$80一隻

奄仔其實點煮都好食

巴打咪玩踢爆啦見光死架，個肺黑撚哂閪有糕嚒

明白
不過都係中意油鹽焗多啲

鹽…燒⋯？
唔係蒸炒咩

有無人性？食佢哋都夠慘，仲要奄左佢哋，好仆街

最殘忍係隻蟹生勾勾，就用牙擦擦盲佢對眼

真係他朝君體也相同

有影，不過擺得唔靚就冇加入去

多謝支持

我本人邊有咁勁
今次係我第一次食，覺得好正

收工時間會平D，太早冇野買又貴

差D刪左

咁貴，我會買花蟹

你料靚其實點煮都好食

有膏嫁....

各有各好食

佢個名係咁

君子遠庖廚

早排買都係80幾90蚊四隻好撚抵

有冇圖

入到黎一粒鹽都無 屌你老母

你點煮

後尾有落粗鹽
但我原本以為好似鹽焗咁

用大火焗

#65有

咁多會好鹹

呢個唔同個個的

大火用黎焗香D薑蔥

薑蔥蒸鍾意食鮮甜啲

焗到出白煙轉中火

拆都唔撚拆黎洗
樓主下世小心d

正

咁食個時再整走啲內臟？想學野

甜黎講都係比唔上花蟹，花蟹真係好甜

樓主上次用生水沖完啲西米直接食

次次睇都覺得樓主個歲數同個風格好唔襯
把聲似有返d年紀既廚師但又鍾意主子 叫喵喵廚房
利申無惡意 幾鍾意睇你d片

係呀，唔轉你會燶

Crabs or craps?

想睇貓

冇剝到腮？ 咁污糟邋遢

真係咁煮就算你上網睇其他都係成隻蒸

正呀 屋企食 岀街唔會叫

係好正

整完好似平時原隻蒸完花蟹咁食

師傅負責煮野，我好後生咋，負責後期野

但蒸蟹係原隻蒸....

craps呀

係咪你老豆黎
怪唔之得

有個酸辣炸醬紅薯粉真係有佢份影好左，可能遲D出

蒸花蟹都係咁出面係咁煮....

出面食會好貴又少

有冇咩想同佢講/想睇，我可以直接傳遞

我蒸奄仔都唔會拆開洗

蒸蟹好似真係唔會斬開黎洗
怕佢流失晒d鮮味
炒蟹就唔同 會上粉去炸

奄仔蟹咪未開發幻幻雌女蟹囉

就係次次見你留言講野d方式 同片入面充滿歷練既手 就覺得好大衝擊
之後就會諗起呢張圖

尾蓋唔拆拎去炒

咁嘅質素學人拍片做youtuber ?

正解

蒸係唔會拆開洗既
但點都要浸10-20分鐘再刷
如果唔係入面會有好多污糟野
今次幫唔落

蒸花蟹係唔剝腮，原隻蒸，但點都會剝咗個奄，奄會有屎㗎！！見你唔洗，就咁炒一碟，真心笑咗！！！

我真係喵喵醬
你係咪陽光大姐先

識貨

廢事D膏出哂黎

仲學習中

但唔個點解有人會話冇問題 食開屎想教其他人一齊食屎？

好驚開蟹

但真係其他職業廚都係咁

街市D水養住左返黎再洗下佢

你去鯉魚門食都係食呢D 有洗到，但cut左姐...

咁你諗下街市啲水係咩料
我點都會用乾淨水浸一陣

生開? 可以雪死左佢再搞

奄仔蟹咁食係最正

你鍾意都可以既

你搵啲一樣咁求其既廚房佬話一樣有咩好討論

段片都冇洗蟹掩喎

但你條片都係無剝咗個奄

浸左清水

人哋講緊個奄你又講返水 牛頭唔搭馬嘴

但你上面講緊個腮同個奄
唔係講浸水

唔係好明，見D人煮大閘蟹都冇去奄蒸...
唔怕有屎咩..?
/ 食個陣先剝唔得咩?

樓主連浸都唔浸點食

油鹽焗世一

冇浸有洗奄 vs 有浸冇洗奄
邊個乾淨D

你都識講膏

啲膏係膏狀唔係水狀嘛

啲屎痴晒喺奄到，你洗都冇可能100% 洗淨

炒出黎會臭到仆街

大閂蟹同奄仔生態食物唔同

奄仔個奄臭到仆街

串錯左啦

Auto correction

😋

洗嗰時要揭開個掩㩒下佢洗埋d黑色野

咁多位既留言師傅都睇到了，呢個菜師傅以前係鯉魚門既海鮮酒家負責煮，至於個煮法就係好似條片所講。浸水亦不失為一個方法，我地亦會繼續改善。

其實有，不過冇影出黎

雪冰格？

記得巴打都係煮野

我識少少扮代表

係呀

鹽燒？

佢係咁叫

鹽焗奄仔蟹 正好撚多

真係咁易？

有機會要試下至得

真

好食

Add oil!

多謝

師傅, 請問點揀蟹 ? 點解你啲蟹甩晒腳嘅

因為都買左一排，唔係即煮。到夜晚煮嘅時間有啲已經死左
揀蟹就用力禁落個蟹肚到睇下實唔實肉。有興趣嘅可以睇下花雕蛋白蒸蟹個條，有大致講下點揀蟹

試咗

好食

你個鉗好正 本身已經肚餓，依加仲餓

平
100元4隻奄仔
其中三隻幾大隻

鹽焗正D定鹽燒?

跟著影片煮
唔知係鹽焗定係鹽燒

呢個係鹽燒鹽焗好似用勁多鹽個隻

明白

會唔會爆屎